(嚟料) 傳多國外交官撤離北韓

新冠肺炎疫情擴散，位處重災區中國及南韓之間的北韓雖未有確診個案消息，但仍引發憂慮。聯合國安全理事會周四（27日）公布，將對北韓採取人道主義措施，豁免部分經濟制裁，准許各國向北韓出口抗疫設備。此外，美媒消息指多國有計劃撤走駐平壤的外交官。

德國駐聯合國大使霍伊斯根（Cristoph Heusgen）透露，安理會即時批准了對北韓的制裁豁免。不過，北韓目前仍封鎖邊境以防疫情傳入，安理會成員國呼籲北韓批准設備進口。北韓醫療基建不足，一旦疫情爆發可能會導致嚴重後果，早前已有人權組織促請美國豁免對北韓的制裁。

霍伊斯根又指出，北韓公布資訊有限，聯合國安理會對北韓國內的病例或疑似個案數目，仍一無所知。北韓除「鎖國」封關外，亦已延遲中小學開學。

美國有線電視新聞網絡（CNN）記者引述匿名消息透露，相關部門計劃撤走身處平壤的外國外交官。其中，德國、法國及瑞士的駐平壤外交機關將完全關閉；據報另有多國亦將縮減當地外交機關的規模。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/aeanews/20200228/bkn-20200228150133533-0228_00912_001.html

唔撤中蟈撤北韓

感謝黨

中咗武肺係無康復嘅機會 老閪都走啦

中咗無需審判

似係北泡趕人走

【手足入嚟幫手廣傳】突發 「一加二等於三」行動！！！